講咗咁耐 咁到底FTTB(光纖到大廈)同FTTH(光纖入屋)有幾大分別?

GOOGLE完 睇晒全部討論之後發現好似又好似唔係真係好大分別咁
個速度真係會有分別咩?有人話FTTB拉既cat5e會被電波影響 會唔穩定
但又唔見真係有人去屌FTTB好唔穩定 而且cat6同cat5c一樣做到1000mb
自己個朋友用緊FTTB 叫佢直插落牆用DFCA測速比我睇睇
時延3毫秒 抖動0.8毫秒 下載792 上載917 睇落好似又冇咩事咁喎
自己就黎要換光纖 大家點睇

頭痛腳痛

唔係我覺得冇分別 係冇真實數據支持
又話打風落雨會影響 樓上樓下BT會出事
但都係得一兩條友係到講

其實冇乜大分別...
個人認為 fiber 俾你整斷左仲麻煩..一定要call ISP 搞
相反用LAN 線自己搞得掂

我認為LAN 線入屋最好
唔洗比電個轉換器

我而家日日夜夜養住部華為

cat5e...?
冇cat6都唔敢用

理論上最快最直接係以前hkbn cat5 線入屋果種，
但係呢種方法成本最高
所以宜加pccw 同埋hkbn 都用晒FTTH , 成本低， 對一般客黎講冇乜分別

普通用根本無咩分別
我用100M LAN線入戶，唔使插住隻光纖Modem
上網咪又係差唔多咁

其實係香港寬頻先做到1000mb cat5e入屋, 因為cat5線距離太長信號會衰減, 姐係一定要有部switch放係樓層入面先可以做到呢樣野, 得香港寬頻會放呢d機係入面, 所以你唔會見網上行有條1000mb cat5e拉入屋。但隨住光纖普及, 為左減輕成本依家香港寬頻盡可能都會直接用FTTH。

我覺得1000mb黎講 FTTB & FTTH 其實都一樣既, 但好似依家有d ISP推左2000mb既plan, 你都係要用FTTH啦。

有d人總係覺得光纖入屋等於高級d, 快d, 呢d亦有賴ISP之前不斷做宣傳得出黎既效果

有乜 cat6 線推介

20米夠用了

上新高登求其斷m買自己夾頭

諗起你用幾多時間打呢篇文就忍唔到笑

90m 內 cat5e 都有1Gb bandwidth

華為

屌 冇正評都算 被迫養華為光纖機都負鳩我皮